（2016年12月下旬）聖誕快樂！東北季候風持續影響本港，旬末天氣顯著較涼

<ins>氣象討論：2016年12月下旬</ins>
此帖文討論期：2016年12月21日至31日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。
[i]氣象台專頁現已登場

[i]
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
<ins>◤溫度術語</ins>
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
<ins>◤參考網頁</ins>
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ 香港天文台電腦預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
[img]//j.mp/SuV1UB[/img] [img]//j.mp/1mOf5kb[/img]
▲ 地面天氣圖
[img]//j.mp/2a5ticH[/img] [img]//j.mp/2ahInaZ[/img]
[img]//j.mp/2ajChbn[/img] [img]//j.mp/2ap2lTE[/img]
▲ 衛星雲圖
[img]//j.mp/2a7TpCM[/img] [img]//
[img]//j.mp/Meu94L[/img] [img]//j.mp/pSSahs[/img]
▲ 熱帶系統分佈

我們自2008年起發表氣象帖。現在，一個屬於巴打絲打們的天氣專頁正式登場！我們以淺白易明的方式介紹氣象，讓您享受認識氣象箇中的樂趣。氣象不再沉悶空泛。
本專頁旨在為大家提供氣象相關的資訊，其中包括一些氣象小資料、即時的天氣及風暴等消息。設立的主要目的，是為了讓比較忙碌的巴打絲打們，即使沒時間或沒留意到氣象帖，都可透過另一個渠道獲得我們的氣象資訊。
[i]請巴打絲打們到專頁讚好以示對我們支持及鼓勵

[i]

承上啟下（係咁解就奇）
Btw今次close 中旬post close得幾靚，
但下旬post開到成pat野咁
不過重點位無錯又睇到唔重開啦

呢個係pm2.5污染物濃度圖
後日香港人喜迎強國大禮

不過好彩嘅係上次果波冇預期中咁勁，睇下今次又有冇得避過一劫

爸爸留名

點解成PAT嘢吖？
唔係好明

綠茶留名

屌你返工先落雨 無帶遮

留名

有唔應該藍字既藍晒，
有斜體出唔到得番[i]

hello

冬天過15N入南海，仲要撞呂宋山脈，
應該一入南海瞬速消散

短衫短褲出街

😷⚠空氣污染特別報告

預測現時積聚喺中國中北部嘅污染物 , 將會伴隨冷空氣喺明早吹落華南地區 , 雖然預期風勢不利污染物積聚於香港 , 但係明日早上時間當污染物經過香港時 , 市民仍可能因吸入污染物而影響健康 , 患有呼吸道疾病請注意減少戶外活動!!

若果命名，開颱風post多好多野
赤巴馬sir會否接手

今日熱到出汗

今日春天黎

7長官

但係預測未有料到，通常最後先會改

你照Copy我哋於高登開的風POST格式過嚟開就可以

1月8日至12號東京天氣大約點，我剩係想凍

今年歐亞都好似未有較強寒潮影響
唔知會唔會一次過大爆發

所以我仍會維持呢個報告嘅諗法 , 早上時間可能會有污染物經過香港 , 但由於預期風勢較大 , 所以影響時間將唔會好似一般人嘅說法咁長 , 可能只會維持數小時...至於到時空氣會有幾差呢 , 呢層我咗無辦法預料啦^^ , 不過就無可能變成石家莊嗰種咁恐怖嘅...

咁耐難講d,但而家日本偏暖得好犀利，
鹿兒島今早低溫預測近20度
唔差香港幾多
不過兩地都將會迎來降溫，
而鹿兒島會落番個位數，香港只有16

受溫帶氣旋相關暖空氣影響，
九州及以南地區溫度大幅偏高

隨住冷空氣南下，氣溫將潮趨正常

dp972=10.7

有風j下

咪玩啦，奎明都未必有，
係都望28，29號有望寒警

東京大阪高溫亦接近20，大幅偏高，
入夜將漸趨正常
另外香港現時高溫亦會於入夜後紓緩

大家想照舊去風post討論晒又好，
風post講風，其他番黎呢到講又得

風post link:

好撚熱呀 屌

屌，冬天日本東京都20度。擔心1月8日去又會咁暖

真係好熱今日

咁岩有個幾強題溫氣姐

補貼番堆link同自動更新圖
（感謝赤巴提供解決方法）
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
<ins>◤溫度術語</ins>
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
<ins>◤參考網頁</ins>
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ 香港天文台電腦預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統分佈[/b]

今早低溫比預期高唔少，
但明早低溫無變
應該係冷空氣過唔到山，
今早直接轉由東路影響左，
所以本身就預測聽日東路既低溫唔使改

日本新潟縣中式餐館引發的大火，部分火頭仍未救熄，造成八人受傷，包括六個消防員。 絲魚川市中餐館引發的大火，消防人員向起火的餐館繼續射水，又開始進入火場展開調查。這場周四早上發生的大火，最少一百五十棟建築物焚毀，面積近四萬平方米，當中不少是木建民房。 消防人員指，火場房屋密集，加上道路狹窄，阻礙灌救工作。目擊者稱，餐館起火初期火勢不太大，但其後吹起大風，令火勢一發不可收拾。新潟縣當局已成立災害對策總部，又請求派遣自衛隊協助善後。

有d野真係整定咁多日唔燒著，
揀正溫氣吹襲特別大風果日先出事

香港開始受出左海既冷高壓所帶黎既大東風影響，體感較舒適

強烈季候風信號

強烈季候風信號現正生效。預料本港吹偏東強風，平均風速每小時超過四十公里。陣風間中達烈風程度。

1. 如果你身在當風地方，會受到偏東風的正面吹襲，請採取預防措施，以防強勁陣風帶來損害。花盆及可能被風吹倒的物件應搬入室內。

2. 打算參加水上運動或進行海上工作人士請特別小心，以防大風大浪帶來的危險。在離岸海域，風浪尤其大。

以上天氣稿由天文台於2016年12月24日02時10分發出

由於雨勢持續，天文台總部氣溫跌破18.5度，今早低溫預測下調至18度

伴隨大東風，體感會幾涼
暫時估計雨勢未必會持續到日出

hko預測計漏雨就實炒

最後因為6點左右一場雨，
新界地區低埋單都低過市區
Btw hko炒完低溫炒高溫，
而家先18度，高溫19.5係清晨未降溫前錄得原本預測高溫21度
17，18度配上大東風，體感清涼

呢排啲天氣十足十春天咁
係過咗年至到復活節嗰段時間

Merry Christmas

聖誕快樂

聖誕快樂~

各巴打絲打聖誕快樂

希望2017天氣正常返d，唔使連續第3年破高溫紀錄

M7.7 - 77km WSW of Puerto Quellon, Chile

2016-12-25 14:22:22 UTC43.312°S 74.537°W14.9 km depth

EVALUATION ---------- * AN EARTHQUAKE WITH A PRELIMINARY MAGNITUDE OF 7.7 OCCURRED IN SOUTHERN CHILE AT 1422 UTC ON SUNDAY DECEMBER 25 2016. * BASED ON THE PRELIMINARY EARTHQUAKE PARAMETERS... HAZARDOUS TSUNAMI WAVES ARE POSSIBLE FOR COASTS LOCATED WITHIN 1000 KM OF THE EARTHQUAKE EPICENTER. TSUNAMI THREAT FORECAST ----------------------- * HAZARDOUS TSUNAMI WAVES FROM THIS EARTHQUAKE ARE POSSIBLE WITHIN 1000 KM OF THE EPICENTER ALONG THE COASTS OF CHILE.

海嘯警告

無事既 陸地震

好彩係偏遠地方，震央附近烈度相當驚人

輕微水位變動，close file

好似越來越密

問下巴打其他問題

有冇人呢2日係咁鼻塞?
本身我就感冒+ 可能鼻竇炎 (但又無鼻涕喎..正常鼻竇炎應該係鼻涕搞到鼻塞)
我宜家病緊 分唔清到底係我自己病所以鼻塞 定係支那吹埋D野過黎 空氣差所以鼻塞
接近塞到透唔到氣

年尾跑數，一星期多d一M7.5+

傷亡就無，停電之類影響係有既

智利南部對開海域發生7.6級地震，當局一度發出海嘯警報，近岸地區近五千人要疏散。強震導致多處電力中斷，逾二萬戶無電用。鄰國阿根廷亦感受到震動，暫時未有傷亡報告。

有超市的閉路電視拍到地震發生的一刻，店內的貨架猛烈搖晃，貨物散落一地，正在購物的民眾慌忙走避。

地震發生在當地時間周日上午十一時二十二分，震感持續了約兩分鐘，之後曾發生多次餘震，地震威力強大。

離震央最近的艾森大區首當其衝，有橋樑及道路被震毀，部分地區交通中斷，亦有民居受損。有當地居民表示，四十多年來從未見過如此強烈的地震。

電力公司表示，強震導致多處電力中斷，逾二萬戶沒有電力供應。

鄰近的比奧比奧及阿勞卡尼亞等大區亦感受到震動，震波甚至穿過安第斯山脈，鄰國阿根廷西南部城市亦感受到震動。

太平洋海嘯預報中心一度向震央方圓一千公里內的地方發出海嘯警告，當地政府派人到海邊勸喻民眾離開。

智利內政及公共安全事務部長發表電視講話，呼籲民眾保持冷靜及有序撤離。

近岸地區逾五千人緊急疏散，多個小型港口要關閉，當局約三小時後確認安全，解除警報，民眾獲准回家。

智利是礦產大國，國內有多個運行中的礦洞，礦洞運作就未有受地震影響，開採工作如常進行。當地航空交通亦無受大影響，來往智利南部的航班如常升降。

由於發生地震的地區人煙相對稀少，當局暫時亦未有收到傷亡報告。

今次地震震央位於智利蒙特港西南面約225公里海域，震源深度約35公里，屬於淺層地震。

智利位於南美洲板塊邊緣，經常發生強震。2010年的8.8級地震引發海嘯，造成五百多人死亡。

一道冷鋒將於今晚橫過廣東沿岸地區。受到與其相關的強烈東北季候風影響，明日本港氣溫會顯著下降，星期三早上天氣寒冷。未來一兩天風勢頗大。

香港天文台於2016年12月26日16時45分發出

今年仲未出現聞名全世界既香港濕冷

現時香港吹微風，不利污染物吹散。

現時全港大部份地區pm2.5已達不健康水平

仲著緊短袖回post

短衫短褲出街
不過入夜感覺涼左
聽朝要長袖

強烈季候風信號

強烈季候風信號現正生效。預料本港吹偏北強風，平均風速每小時超過四十公里。陣風間中達烈風程度。

1. 如果你身在當風地方，會受到偏北風的正面吹襲，請採取預防措施，以防強勁陣風帶來損害。花盆及可能被風吹倒的物件應搬入室內。

2. 打算參加水上運動或進行海上工作人士請特別小心，以防大風大浪帶來的危險。在離岸海域，風浪尤其大。

以上天氣稿由天文台於2016年12月26日23時10分發出

機場稍早前錄得持續強風，
另外本港現時普遍吹西北風，
氣溫將逐漸下降

各站pm2.5已回落至中等水平

好大風

各位巴士預測，聽日夜晚有冇星星睇，我見大陸空氣差，冬天又吹北風，好似冇乜機

巴打

大北風吹散埋污染物

我驚大北風吹散亦同時帶黎更多污染物咋

垃圾 得一日早上寒冷

下個禮拜仲要廿度

終於發出入冬後第一個寒警

寒冷天氣警告

睇下聽日除定後日先除

趕得及今年之內出冬天第一個寒警

好懷念年頭既寒冬

黎緊去日本體驗返個零下先
幾年無feel過

黎緊德國

石澳今日（12月27日）下午發生橡皮艇翻側墮海意外，事件引致4人墮海，1人送院後證實不治。 事件發生於今日下午2時許，4名女子於石澳租借一艘橡皮艇出海，期間疑因大浪打翻橡皮艇，4人隨即墮海，其中3名人已自行游到岸邊，但有1人遇溺昏迷，由消防救起，再由直升機送往東區醫院搶救，可惜，經送院後證實不治。 同日下午，西貢亦有船隻遭巨浪掀翻，5人墮海。水警輪趕至將5人救起，送返水警基地，幸好各人並無受傷，事後自行離去。

又睇少黑球

本港地區今晚及明日天氣預測

初時天氣乾燥。漸轉多雲。明早天氣寒冷，市區最 低氣溫約11度，新界再低一兩度。日間部分時間天 色明朗，最高氣溫約15度。吹和緩至清勁偏北風， 離岸及高地吹強風。

個女仔英國讀Law, 聖誕番一番來香港，RIP

龍門出現了

好撚凍

一陣聽朝實測冇11又nowcast改10度

一改11度即刻停係13度

我上年係德國feel過40度

寒潮ok?

最後膠合11.5度
全港都寒冷
明早低溫下調至12度

Jtwc事後承認洛坦於聖誕節中午曾達到140kts,即Cat5強度